彈劾審判臨近 川普難尋辯護團隊

【彭博】-- 美國總統唐納德·川普即將因涉嫌在上周暴力衝擊國會事件中煽動叛亂的指控面臨歷史性的二次彈劾審判，但在尋找辯護律師團隊上遇到了困難。川普的盟友試圖在華盛頓法律界尋找代理律師，目前為止還一無所獲。據知情人士透露，上次彈劾中為他辯護的律師這次已表示拒絕，包括Jay Sekulow和白宮法律顧問Pat Cipollone。

知情人士稱，其他過去為川普辯護過的律師這次也不願插手，包括前佛羅里達州總檢察長Pam Bondi、Eric Herschmann、Pat Philbin和Marc Kasowitz。這些不想接手此案的律師中曾有人私下裡稱川普所為無可辯解。

在更大範圍內，若干知名律所已拒絕參與任何與川普11月6日大選後所作所為相關的法律代理。

「共和黨總統通常會求助的那些頂級保守派律師對趟這顆雷不感興趣，我並不是很驚訝，」普林斯頓大學政治學教授Keith Whittington表示。「那些可能因為同情而在諸如第一次彈劾等其它情況下給他辯護過的人，未必想為他這次做的事辯護--因為不容易辯護，而且會損害今後的職業聲譽。」

眾議院周三投票通過對川普發起彈劾，目前尚不清楚參議院何時舉行審判。眾議院議長南希·佩洛西在何時向參議院送交彈劾條款的問題上有酌情決定權。參議院共和黨領袖米奇·麥康奈爾明確表示1月19日之前不會召集會議，意味著審判最早可能開始的時間是1月20日喬·拜登宣誓就職日。

曾在第一次彈劾中為川普辯護的哈佛大學法學院名譽教授Alan Dershowitz這次不打算為他辯護，但補充稱，川普對抗議者所說的話受憲法第一修正案保護，並且憲法不允許在總統卸任後對其進行彈劾審判。

他在周一接受採訪時稱：「川普總統卸任前這個案子到不了參議院，他卸任後，參議院就沒有審理此案的管轄權。」

作為此類案件中的第一例，如果不是當前這種背景，川普彈劾案本會是憲法專家爭相代理的案件。

首先，川普可以質疑眾議院在舉行投票表決前，沒有舉行聽證會來審議彈劾條款措辭及其含義的事實。然後還有一個棘手問題是，參議院是否有權對卸任總統進行審判。最高法院首席大法官John Roberts可能會被要求就此事做決定。通常情況下彈劾審判會由他來主持。

原文標題Trump Struggles to Build Legal Team as Impeachment Trial Nears

見到Bloomberg, 都估到個source 係消息人士

攻擊破壞民主制度應有此報

This has been said in other media where the lawyers have confirmed. I quote this one just because it has been translated to Chinese.

You can read the other English media published in USA to know that this is true.

好
面對嘅係不公平審判 不審先贏

即係只要麥康奈爾唔突然玩野提前，trump就可以受第一憲法保障，永遠彈劾唔到佢？

又作野

法治國家

7千幾萬人支持會搵唔到團隊？
你當英國人係支那人咁奴隸？

show us the link please.

希望麥康奈爾唔會開會，不過重嘈緊任後彈劾問題

乜撚鳩英國人呀？

要改憲法先得喎，如果咁都改到，咁trump都改得啦

There are a lot but I do not want to spend too much time to look for the old news. One more recent report is on,

:

The lawyers who helped lead Trump's defense at his first impeachment trial aren't expected to be in the Senate chamber this time. White House counsel Pat Cipollone won't participate amid reports he has considered resigning, nor will constitutional attorney Jay Sekulow. Instead, Trump's defense may be led by two controversial figures, former New York mayor Rudy Giuliani and former Harvard law professor Alan Dershowitz.

What the Americans talking about right now?

They are talking about whether several GOP House Representatives have helped the rioters to enter the Capitol.

Notice that one GOP lawmaker has been identified as one of the rioters on 6 Jan. So GOP is in big trouble.

I hope members in LIHKG can spend more time to read the USA media so that they know what are happening right now in USA. In doing so, they can talk about the issue meaningfully.

改憲權的確喺國會 , 不過要先公投

There are a lot legal grey area. The law experts are still arguing about a lot of things.

The general public is still waiting for the final opinions of the law experts

灰咩色 , 彈劾要有憲法授權 , 無講明可以彈劾平民做就已經唔用得 , 當然唔排除有人會想夾硬黎

是但啦
2/3參議員通過先彈劾到
成功既話GOP玩完都

No. The law system in USA is NOT Roman Law, it is Common Law. The are still debating whether they can impeach Trump after Trump has left office.

話有7K幾萬人支持，但當時未發生衝擊國會事件
發生o左事件後，係咪真係仲有7K幾萬支持先?

Of course not.

The worst is that a lot of powerful people former Trump supporters are not supporting impeachment. For examples:

(1) Major companies in the business world in which Trump made his name are cutting off campaign funds from lawmakers who supported his challenge to accepting the certified Electoral College votes electing Joe Biden, and the National Association of Manufacturers called for his ouster. The New York Times reported that Deutsche Bank, Trump's primary lender for two decades, was no longer interested in doing business with him.

(2)

If GOP collapses, then it is very bad to USA.

Unfortunately, GOP is now in deep troubles:
(1) A GOP lawmaker is one of the rioters: Derrick Evans
Evans, who at the time was a West Virginia state lawmaker, is in a video that shows him in a crowd that broke through a large, ornamental Capitol Hill door, authorities say.
Evans was charged with one count of knowingly entering or remaining in any restricted building or grounds without lawful authority, and one count of violent entry and disorderly conduct on Capitol grounds.

Full report on

(2) Some GOP House Representatives may help the rioters entered the Captol. see for example

There is a report that an arrested rioters have named three GOP House Representatives had helped them. (I need some time to find out that report again)